Behandelt und gezeigt werden an praktischen Beispielen die im Frühjahr notwendigen Schnitt- und Pflegemaßnahmen an verschiedenen Gehölzen. Ihre Blühwilligkeit und Langlebigkeit hängt maßgeblich von unserer fachgerechten Pflege ab. Vor allem Ziersträucher müssen laufend verjüngt werden, damit sie nicht verkahlen und absterben. Fachgerecht gepflegte, blühende und fruchtende Gehölze bringen Farbe in unsere Gärten und sind als Lebensraum für viele Tierarten unverzichtbare Elemente einer naturnahen Gartengestaltung.